---
title: >-
    بخش ۶۷ - رفیعای نابینی رحمة اللّه
---
# بخش ۶۷ - رفیعای نابینی رحمة اللّه

<div class="n" id="bn1"><p>اصلش از قصبهٔ نائین و خود از محققین. عارفی آگاه، عاشقی صاحب پایگاه، صاحب علوم معنوی و صوری و مظهر تجلیات آثاری و نوری طالب مشاهده. معاصر صفویه بوده است. این رباعی از او نوشته می‌شود:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>این قوم که در پناه ریش آمده‌اند</p></div>
<div class="m2"><p>گرگند که در لباس میش آمده‌اند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>برگشته ز اسلام و به خویش آمده‌اند</p></div>
<div class="m2"><p>پس رفته و در گمان که پیش آمده‌اند</p></div></div>